# Некоторые опции компилятора

### Примеры вызовов

Файл ЯОС.фок .
Например:

```
Compiler.Compile --define =WIN , I386 , SHAREDLIB -p =Win32 --traceModule =Trace --destPath =A2Dll  
I386.Builtins.Mod Trace.Mod Windows.Kernel32.Mod Windows.Machine.Mod Heaps.Mod Modules.Mod  
```

### Выбор фронтенда

(2019-09-10)
```
-F =Frontend , по умолчанию -Compiler.DefaultFrontend =='Oberon'  
```

### Условная компиляция
```
--define = КЛЮЧ1 , КЛЮЧ2   
```

Используются в конструкциях
```
#IF ... THEN <br>
#ELSIF ... THEN <br>
#ELSE <br>
#END 
```

### Платформа

(версия 2019-09-10)

Ключ -p=ПЛАТФОРМА, например, -p=Win32, разворачивается в целый большой набор ключей.
Ищи вызовы DoAddPlatform для получения списка платформ и описания того, во что разворачивается  

### Подмена значений констант

С помощью опции `--replacements=имя-файла` можно
подменить заданные в исходнике константы, используется
для сборки ARM под различные платы. 
См. [яп-активный-оберон/замены-имён](яп-активный-оберон/замены-имён)

Сейчас находится в процессе изменений - старый функционал, скорее всего, будет сломан, да и файл примера
тоже утрачен. 

### Перевод кода

`--переведиНаРусский`, `--translateToEnglish` переводит ключевые слова 
и идентификаторы. Идентификаторы переводятся согласно файлу
`ПереводыЭлементовКода.XML`

### Печать дерева

- `--print` синтезирует (не вполне корректно) текст из дерева. Тот же движок
печати используется при генерации символьных файлов.
- `--info` совместно с --pech - печатает также подробную инфу о каждом узле дерева.
